美中西部暴雨河水泛濫 2.7米鱷魚驚現農田

暴雨令鱷魚被沖上農田(互聯網)

美國密蘇里州及艾奧瓦州近日連場暴雨令鄰近的河水水位上升，導致大範圍水浸，鄰近阿肯色州東北部更有一條2.7米長鱷魚被沖上農田。

目擊者皮爾斯（Frank Pierce）的家距密西西比河約145公里，他周四在農田發現一條巨型鱷魚在曬「日光浴」。他說：「我和我的兄弟、妻子、女兒去釣魚，我們去到附近，牠（鱷魚）躺在農田上。」

警方最初都不相信有鱷魚出現，警員盧卡斯（David Lucas）說：「我們接報時，以為是惡作劇或其他東西，因為你不會在太北的地方見到鱷魚。」警方到場後大感意外，並通知阿肯色州漁獵委員會協助處理，最後鱷魚自行逃走。

委員會指鱷魚出現的原因是河水泛濫，牠們被沖離家園並不罕見。美國國家野生動物協會（NWF）曾指，鱷魚通常在美國東南部州份如路易斯安那州、阿拉巴馬州、佛羅里達州及德州出沒。

氣象專家加勒特（Monica Garrett）指密西西比河的水位上升，當地下月仍會受水浸困擾。

美國有線新聞網絡

咁似某套電影既